Question 1: Giải phẫu học là môn học nghiên cứu về các vấn để sau, ngoại trừ:
A. Cu tạo của cơ thể
B. Liên quan giữa các cơ quan trong cơ thể
C. Liên quan giữa cơ thể với môi trường
D. Sự biến đổi của cơ thể khi bị bện

Question 2: Ngày nay, phương tiện tốt nhất để học Giải phẫu là:
A. Xác
B. Phần mềm vi tính
C. Phim video
D. Mô hìn

Question 3: Mặt phẳng đứng dọc giữa
A. Song song với mặt phẳng trán
B. Chia cơ thể thành hai phần trước vả sau
C. Chia cơ thể thành hai phần phải và trái
D. Chia cơ thể thành hai nửa phải và trái tương đươn

Question 4: Trong giải phẫu, để xác định vị trí “rong — ngoài ” ta căn cứ vào
A. Mặt phẳng ngang
B. Mặt phẳng đứng ngang
C. Mặt phẳng đứng dọc
D. Mặt phẳng đứng dọc giữa

Question 5: Mặt phẳng đứng ngang là mặt phẳng
A. Chia cơ thể thành hai phần trước và sau
B. Chia cơ thể thành hai phần trên và đưới
C. Song song với mặt phẳng đứng dọc
D. Song song với mặt phẳng ngan

Question 6: Đặc điểm nào sau đầy không đúng với mặt phẳng ngang?
A. Thẳng góc với mặt phẳng đứng dọc
B. Song song với mặt đất
C. Song song với mặt phẳng đứng ngang
D. Chia cơ thể thành hai phần trên và dướ

Question 7: Đặc điểm nào sau đây không đúng với mặt phẳng đứng dọc giữa?
A. Đi qua đường giữa cơ thể
B. Thẳng góc với mặt phẳng đứng ngang
C. Chia cơ thể thành hai nửa phải và trái
D. Có nhiều mặt phẳng đứng dọc giữa song song nhau

Question 8: Động tác nào sau đây đưa một chỉ ra xa đường giữa cơ thể?
A.
B. Ngừa
C. Dạng
D. Khé

Question 9: Người đưa ra quan điểm học Giải phẫu cần phải mỗ xác người là ai?
A. Hippocrates
B. Andreas Vesalius
C. Henry Gray
D. Frank Netter

Question 10: Trong một bài Giải phẫu, người ta mô tả các lớp cơ từ nông vào sâu và môtả mạch máu, thần kinh đi trong các lớp cơ này. Đây là cách mô tả của?
A. Giải phẫu học hệ thống
B. Giải phẫu học định khu
C. Giải phẫu học cất ngang
D. Giải phẫu học lắm sảng

Question 11: Tên gọi “hàm trên, hàm dưới” trong giải phẫu là dựa vào?
A. Mặt phẳng ngang
B. Mặt phăng đứng ngang
C. Mặt phẳng đứng dọc
D. Mặt phẳng đứng dọc giữa

Question 12: Mặt phẳng trán là cách gọi khác của mặt phẳng nào?
A. Mặt phẳng ngang
B. Mặt phẳng đứng ngang
C. Mặt phẳng đứng đọc
D. Mặt phẳng đứng dọc giữa

Question 13: Khi mô tả vị trí của hai xương cẳng tay, người ta nói rằng xương trụ ở trongxương quay. Điều này dựa vào mặt phẳng nào?
A. Mặt phẳng ngang
B. Mặt phẳng đứng ngang
C. Mặt phẳng đứng dọc
D. Mặt phẳng đứng dọc giữa

Question 14: Trên một hình vẽ giải phẫu cho thầy tim ở giữa, hai bên là phổi phái và phốitrái. Vậy hình vẽ này đựa trên mặt cất nào sau đây?
A. Mặt cắt ngang hoặc mặt cắt đứng dọc
B. Mặt cắt ngang hoặc mặt cắt đứng đọc giữa
C. Mặt cất ngang hoặc mặt cắt đứng ngang
D. Mặt cắt đứng ngang hoặc mặt cắt đứng dọc giữa

Question 15: Mặt gan tay còn được gọi là mặt trước của bàn tay. Người ta gọi như vậy làdựa vào mặt phẳng nào?
A. Mặt phẳng ngang
B. Mặt phẳng đứng ngang
C. Mặt phẳng đứng đọc
D. Mặt phẳng đứng dọc giữa

Question 16: Trong các mức độ tổ chức của cơ thể, cá thể là mức độ tổ chức cao nhất.Điểm đặc trưng của cá thể là gì?
A. Tự trao đổi chất
B. Tự hô hấp được
C. Hoạt động độc lập với cá thể khác
D. Được hình thành từ nhiều hệ cơ quan

Question 17: Đơn vị sống nhỏ nhất của cơ thể là gì?
A. Cá thể
B. Tế bảo
C. Phân tử
D. Bào quan

Question 18: Tên gọi “cơ gấp ngón cái dài” được đặt dựa vào
A. Chức năng của cơ
B. Hình dạng của cơ
C. Chức năng và vị trí của cơ
D. Chức năng và hình đạng của cơ

Question 19: Tên gọi “cơ răng sau trên” là dựa vào?
A. Chức năng của cơ
B. Hình dạng của cơ
C. Hình đạng và vị trí của cơ
D. Choice not available
D. Chức năng và vị trí của cơ

Question 20: Trên thiết đồ cắt ngang, ta có thể xác định mối liên quan nào sau đây giữahai cấu trúc?
A. Trước - sau và trong — ngoài
B. Trên - dưới và trước — sau
C. Trên - dưới
D. Trong — ngoài

Question 21: Trên thiết đỗ cắt đứng ngang, ta có thể xác định mối liên quan nào sau đâygiữa hai cấu trúc?
A. Trước — sau và trong - ngoài
B. Trên - dưới và trong — ngoài
C. Trên - dưới
D. Trong - ngoài

Question 22: Chức năng nào sau đây không phải là chức năng của xương?
A. Bảo vệ
B. Dự trữ khoáng chất
C. Điều hòa huyết áp
D. Tạo máu

Question 23: Xương nào sau đây thuộc nhóm xương phụ?
A. Xương vai
B. Xương ức
C. Xương sườn
D. Choice not available
D. Xương móng

Question 24: Về hình dạng, xương nào sau đây thuộc nhóm xương dẹt?
A. Các xương ở cỗ tay
B. Xương sườn
C. Xương bản chân
D. Xương ngón chân

Question 25: Xương nào sau đầy có vai trò làm giảm lực ma sắt của các gân cơ?
A. Xương bàn
B. Xương đốt ngón
C. Xương vừng
D. Xương phụ

Question 26: Vị trí nào sao đây là nơi tập trung nhiều mô xương đặc?
A. Bờ các xương đẹt
B. Trung tâm các xương dẹt
C. Đầu các xương dài
D. Thân các xương dài

Question 27: Đặc tính nào sau đây không thuộc về xương xốp?
A. Tập trung ở xương đẹt, đầu xương dài
B. Tủy của xương xếp là loại tủy đỏ
C. Không hiện diện ở thân xương dài
D. Có vai trò hấp thu lực tác động lên xương

Question 28: Nhìn chung, vị trí nào sau đây thường là nơi bám của các gân cơ?
A. Chỏm
B. Lôi cầu
C. Mào
D. Môỏm trên lỗi cầu

Question 29: Hình dạng của điện khớp phù hợp với
A. Cấu tạo của khớp
B. Cử động của khớp
C. Vị trí của khớp
D. Kích thước của khớp

Question 30: Đặc tính nào sau đây đúng với sụn?
A. Không có mảng sụn
B. Không có mạch máu riêng
C. Dễ lành sau chấn thương
D. Thành phần chủ yếu là sợi collagen

Question 31: Sụn chun hiện diện ở cấu trúc nào sau đây?
A. Khí quản
B. Loa tai
C. Đĩa gian đốt sống
D. Chỏm xương đùi

Question 32: Ở thân xương dài, thành phần chính của vỏ xương là?
A. Mô xương đặc
B. Mô xương xếp
C. Màng xương
D. Tổ chức sợi

Question 33: Trên xương dài, hành xương là vùng ở vị trí nào sau đây?
A. Trên bể mặt đầu xương
B. Giữa đầu xương và sụn khớp
C. Mặt trong ống tủy
D. Giữa đầu xương và thân xươn

Question 34: Sẹo sạn tiếp hợp hình thành do
A. Sự liền chỗ gây ò đều xương
B. Sự liền chỗ gây ở sụn khóp
C. Sự hỏa xương của sụn tiếp bợp
D. Sự hóa xương của sụa khỏp

Question 35: Sẹo sạn tiếp hợp xuất hiện thời điểm nào?
A. Su gây xương đã lànÀ. Seuibong sụn khớp đã lành
B. Choice not available
C. Ki đến tuổi đậy thì
D. Khi đổa tuổi trưởng thàn

Question 36: Sụn khớp là loại sụn nào?
A. Suntrong
B. Sụackee
C. Swaxơ
D. Sụn tiếp hợp

Question 37: Ở người trường thành, thành phần chủ yếu của tủy xương trong Ống tùy là gì?
A. Tế bào máu
B. Choice not available
C. Mỡ
D. TẾ bào tạo xương
B. Chất khoảng

Question 38: Đặc tỉnh nào sau đây không đúng với màng xương ngoài của xương dài?
A. Phủ hầu hết trên bề mật xương
B. Choice not available
C. Có chức năng giúp xương gây mau lành
D. Còa là nơi bám của gân cơ, dây chẳng
B. Không có mạch máu

Question 39: Hiện tượng nào sau đây xảy ra trước nhất trong quá trình liền xương?
A. Hình thành các bè xương xốp
B. Choice not available
C. Chảy máu và hình thành khối máu tụ
D. Hp thụ các tế bảo chất vùng xương gây
B. Hình thành các sợi collagen

Question 40: Phần ngoài của vỏ xương được cấp máu bởi động mạch nào?
A. Động mạch mảng xương ngoài
B. Động mạch nuôixương ˆ
C. Động mạch hành xương
D. Động mạch đầu xương

Question 41: Sụn tiếp hợp là lớp sụn là lớp sụn trong nằm ở đâu?
A. Đầu các xương dài, nơi khớp với các xương khác
B. Hành xương dài, nơi tiếp giáp giữa đầu xương và thân xương
C. Dưới màng ngoài xương của thân xương dải
D. Trên bể mặt của Ống tủy của thân xương dài

Question 42: Loại khớp nào sau đây hiện diện nhiều nhất trong cơ thể?
A. Khớp hoạt dịch
B. Khớp dây chẳng
C. Khớp sụn
D. Khới màng gian cốt

Question 43: Khớp nào sau đây không có khả năng cử động?
A. Khớp dây chăng
B. Khớp đường rắp
C. Khớp sụn
D. Khớp hoạt dịch

Question 44: Chọn lựa nào sau đây phủ hợp nhất đối với khớp giữa các xương cỗ tay?
A. Khớp động
B. Khớp xoay
C. Khớp sụn
D. Khớp yên ngựa

Question 45: Chọn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp giữa xương thuyển và đầudưới xương quay?
A. Khớp xoay
B. Khớp sụn
C. Khớp sợi
D. Khớp lỗi cầu

Question 46: Chọn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp giữa xương thang và xươngbản Ï ở bản tay?
A. Khớp phẳng
B. Khớp xoay
C. Khớp yên ngựa
D. Khớp bán động

Question 47: Chợn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp mu?
A. Khớp động
B. Khớp xoay
C. Khớp sụn gợi
D. Khớp sợi

Question 48: Chọn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp chảy mác đưới?
A. Khớp bắt động
B. Khớp xoay
C. Khớp sụn
D. Khớp dạng dây chẳng

Question 49: Chọn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp giữa thân của các đốt sống?
A. Khớp động
B. Khớp xoay
C. Khớp sụn sợi
D. Khớp sợi

Question 50: Chọn lựa nào sau đây phù hợp nhất đối với khớp giữa xương trụ và xươngcánh tay?
A. Khớp xoay
B. Khớp sụn sợi
C. Khớp bản lễ
D. Khớp lồi cầu

Question 51: Nơi nào sau đây là vị trí có nhiều cơ trơn?
A. Thành bụng
B. Gan tay
C. Ông tiêu hóa
D. Môi và lưỡi

Question 52: Cơ ở vùng nào sau đây thường được chỉ phối bởi nhiều dây thần kinh?
A. Cơở mặt
B. Cơ chỉ trên
C. Cơ chỉ dưới
D. Cơ thành bụng

Question 53: Mạc treo gân có bản chất là gì?
A. Mạc sâu
B. Mạc nông
C. Bao sợi của gân
D. Bao hoạt địch của gân

Question 54: Vách gian cơ là một cấu trúc thuộc?
A. Mạc nông
B. Mạc bọc cơ
C. Mạc sâu
D. Mạc hoạt dịch

Question 55: Tên gọi cơ răng (rước dựa vào đâu?
A. Vị trí của cơ
B. Chức năng của cơ
C. Hình dạng của cơ
D. Hình dạng và vị trí

Question 56: Cơ nào sau đây được đặt tên dựa theo hình dạng và chức năng?
A. Cơ nhị đầu cánh tay
B. Cơ răng sau trên
C. Cơ duỗi ngón trỏ
D. Cơ gấp ngón cái ngắn

Question 57: Dựa vào sự phân bố mạch máu, cơ vân xếp thành mắy dạng?
A. 3 dạng
B. 4dạng
C. 5Sdạng
D. 6dạng

Question 58: Thông thường, bó mạch thần kinh cho cơ gồm những thành phần nào?
A. 1 động mạch, I tĩnh mạch, 2 thẦn kinh
B. 1 động mạch, 2 tĩnh mạch, I thần kinh
C. 2 động mạch, ! nh mạch, 2 thần kinh
D. 2 động mạch, 2 tĩnh mạch, I thần kinh

Question 59: Sự phân bố thần kinh cho cơ phụ thuộc vào
A. Vị trí của cơ
B. Hình dạng của cơ
C. Chức năng của cơ
D. Cấu trúc của cơ

Question 60: Cấu trúc nảo sau đây nằm giữa cơ và lớp mỡ dưới da
A. Mạc nông
B. Mạc sâu
C. Vách gian cơ
D. Mạc bọc cơ

Question 61: Một vết thương gây rách da và cơ, cấu trúc còn nguyên vẹn nếu có sẽ là
A. Mạc nông
B. Mỡ dưới da
C. Vách gian cơ
D. Mạc bọc cơ

Question 62: Sự khác biệt giữa thành động mạch và thành tĩnh mạch chủ yếu là
A. Cấu trúc của lớp ngoài
B. Cấu trúc của lớp giữa
C. Cấu trúc của lớp trong
D. Cấu trúc của lớp ngoài và lớp trong

Question 63: Lớp mô liên kết hiện diện ở lớp nào của động mạch?
A. Lớp ngoài
B. Lớp giữa
C. Lớp trong
D. Lớp ngoài và lớp trong

Question 64: Lớp cơ trơn hiện diện ở lớp nào của động mạch?
A. Lớp ngoài
B. LớpgiữaNV ..
C. Choice not available
D. Lớp ngoài và lớp trong

Question 65: Khi ở tư thế đứng, yếu tố nào sau đây giúp máu (ĩnh mạch từ chỉ dưới để vềtim?
A. Trương lực cơ chí dưới
B. Trọng lực của cơ thể
C. Sức hút của tìm
D. Áp lực âm của ổ bụng

Question 66: Khi lấy máu xét nghiệm, nơi nào sau đây có nông độ CO; trong máu thấp nhất?
A. Tĩnh mạch
B. Tiểu nh mạch
C. Mao mạch
D. Mạch bạch huyết

Question 67: Cơ quan nào sau đây chứa mao mạch dạng xoang, có các bồ chứa máu?
A. Ruột
B. Tim
C. Não
D. Gan

Question 68: Mạch nào sau đây đỗ vào giường mao mạch?
A. Động mạch đàn hỗồi
B. Động mạch vào cơ quan
C. Tiểu động mạch nhỏ nhất
D. Tiểu đnh mạch nhỏ nhất

Question 69: Mao mạch dạng xuyên thấu được tÌm thấy nhiều nhất ở
A. Cơ
B. Gan
C. Ruột non
D. Dạdà

Question 70: Tiểu động mạch được hình thành là do
A. Các động mạch hợp nhất lại
B. Các mao mạch hợp nhất lại
C. Các tĩnh mạch hợp nhất lại
D. Các động mạch phân chia nhỏ ra

Question 71: Shunt động mạch tổn tại ở vị trí nào sau đây?
A. Mao mạch gan
B. Mao mạch lách
C. Mao mạch ruột
D. Mao mạch cầu thậ

Question 72: Khi bị viêm, nhiễm trùng tại mô, cơ thể sẽ đáp ứng bằng cách
A. Tiểu cầu tập trung ở mao mạch
B. Tiểu cầu tập trung ở tiểu tĩnh mạch
C. Bạch cầu tập trung ở tiểu fĩnh mạch
D. Bạch cầu tập trung ở tiểu động mạch

Question 73: Một cấu trúc có bản chất là mô liên kết đặc, tổ chức sợi sắp xếp theo từn;lớp chạy theo các hướng khác nhau, đó là
A. Mạc nông......)
B. Choice not available
C. Mạc sâu
D. Tổ chức dưới da

Question 74: Lớp biểu mô lót mặt trong của ống tiêu hóa, đường hô hắp được gọi là
A. Lớp niêm mạc
B. Lớp thanh mạc
C. Lớp dưới thanh mạc
D. Lớp bao xơ

Question 75: Nam thanh niên 21 tuổi có một vết rách ở một dải xơ bao quanh cơ cánh tayphải. CẤu trúc nảo sau đây bị tổn thương trong trường hợp này?
A. Mạc
B. Bao gân
C. Cân mạc
D. Dây chẳng

Question 76: Các mảng được cấu tạo bởi
A. Lớp tẾ bảo biểu mô
B. Các mô liên kết
C. Tắm dưới da
D. TẾ bào biểu mô và mô liên kết

Question 77: Niêm mạc có đặc điểm sau đây, ngoại trừ
A. Không lót các đường thông với bên ngoài
B. Ngăn cân các tác nhân gây bệnh
C. Thực hiện chức năng hấp thu
D. Có chức năng bài tiết

Question 78: Cầu mô liên kết lỏng lẻo của niêm mạc, nối biểu mô với các cấu trúc bêndưới, nâng đỡ các mạch máu và thần kinh được gọi là:
A. Lớp riêng
B. LÁriêng
C. Cơriêng
D. Mạc riên

Question 79: Bệnh nhân nam được chắn đoán bướu phổi phải, trên phim chụp cắt lớp củangực, hình ảnh khối bướu nằm ở
A. Bên trên
B. Bên đưới
C. Bên phải
D. Bên trái

Question 80: Mạc nối lớn không có đặc điểm nào sau đây?
A. Dự trữ năng lượng
B. Cách nhiệt
C. Bảo vệ
D. Có thể bị xoắn

Question 81: Mặt ngoài của dạ dày được bao bọc bởi
A. Niêm mạc
B. Thanh mạc
C. Phúc mạc thành
D. LÁ riêng

Question 82: Bên trong đường hô hấp được lót bởi
A. Thanh mạc
B. Trung bì
C. Niêm mạc
D. Nội bì

Question 83: Màng nào sau đây không là màng thanh mạc?
A. Phúc mạc thành
B. Màng ngoài tìm
C. Màng trong tim
D. Màng phổi thành

Question 84: Mạc phát triển từ
A. Trung mô
B. Ngoại mô
C. Nội mô
D. Các khoang cơ thể

Question 85: Các mô liên kết phát triển từ
A. Ngoại bì
B. Trung bì
C. Nội bì
D. Ngoại bì và trung bì

Question 86: Điều nào sau đây không đúng với thượng bì?
A. Có thẦn kinh chỉ phối
B. Có nhiều mạch máu
C. Lót ở hằu hết ống tiêu hóa
D. Có thể biệt hóa thành thượng bì tuyến

Question 87: Cấu trúc nào sau đây thuộc mô liên kết?
A. Mô lỏng lẻo
B. Mô mỡ
C. Mô lưới
D. Cả ba loại trên

Question 88: Màng thanh mạc nảo sau đây không có lớp thượng bì
A. Màng phổi
B. Màng tim
C. Phúc mạc
D. Màng hoạt mạc

Question 89: Mô bạch huyết liên kết niêm mạc (MALT) của ống tiêu hóa liên kết với
A. Lớp niễm mạc
B. Lá riêng của niềm mạc
C. Lớp dưới niêm mạc
D. Lớp thanh mạc

Question 90: Lớp mô tìm thấy ở bẻ mặt một cơ quan là
A. Biểu mô
B. Mô liên kết
C. Môcơ
D. Mô thần kinh

Question 91: Mô làm dạ dày co thất để tiêu hóa thức ăn là
A. Mô biểu mô
B. Mô liên kết
C. Mô cơ
D. Mô thắn kinh

Question 92: Mô có chức năng nâng đỡ hoặc vận chuyển trong cơ thể là
A. Mô biểu mô
B. Mô liên kết
C. Môcơ
D. Mô thần kinh

Question 93: Hai hệ cơ quan điều tiết chức năng của cơ thể bằng xung động thần kinh vàkích thích tố (hormone) là:
A. Hệ xương và hệ cơ
B. Hệ tiêu hóa và hệ tiết niệu
C. Hệ thần kinh và hệ nội tiết
D. Hệ tuần hoàn và hệ tiết niệu

Question 94: Hai bệ cơ quan bảo vệ cơ thể chống tác nhân gây bệnh là
A. Da và hệ bạch huyết
B. Hệ xương và hệ tuần hoàn
C. Hệ tiêu hóa và hệ tiết niệu
D. Hệ cơ và hệ nội tiết

Question 95: Cấu trúc nào sau đây không phải là tổ chức cơ quan?
A. Động mạch
B. Gan
C. Máu
D. Thận

Question 96: Tuyến nào sau đây là tuyến ngoại tiếu?
A. Tuyến nước bọt
B. Tuyến giáp
C. Tuyến yên
D. Tuyến thượng thận

Question 97: Loại biểu mô bề mặt có thể thay đổi hình dạng từ tròn đến đẹt là
A. Biểu mô vuông
B. Biểu mô trụ
C. Biểu mô lát tằng
D. Biểu mô chuyển tiếp

Question 98: Loại cơ vận động tự ý là
A. Cơtim
B. Cơ trơn
C. Cơ nội tạng
D. Cơ vân

Question 99: Màng thanh mạc bao bọc xoang ngực là
A. Màng phổi tạng
B. Phúc mạc
C. Màng phổi thành
D. Mạc treo

Question 100: Lớp mô vững chắc tạo nên gân và dây chẳng là
A. Mô cơ vân
B. Mô liên kết xơ
C. Mô xương
D. Mô liên kết chun

Question 101: Cơ tạo ra nhụ động ruột là
A. Cơ bám xương
B. Cơ vận động tự ý
C. Cơ vân
D. Cơtrơn

Question 102: Câu nào nào sau sai khi nói về tuyến?
A. Tuyến nội tiết không có ống tuyến
B. Chất tiết của tuyến nội tiết là kích thích tố (hormone)
C. Kích thích tố của tuyến nội tiết đi vào mao mạch
D. Tuyến giáp là một tuyến ngoại tiết

